認真 其實係各區搞六七暴動放映會有無得諗

是咁的。
六七暴動距離而家已經52年，相信參與暴動既工人、受影響既市民、當時既皇家警察
年紀都開始大，甚至係開始一個一個唔係人間。
但我發覺身邊既人 （無論反送中既示威者定藍絲廢老） 都對呢段香港史好陌生，帶大家睇下原來五十幾年前既「示威」係有幾恐怖。
(因為唔係交功課 我直接quote 維基 )

（六七暴動，亦稱1967年香港左派暴亂（中文：Hong Kong 1967 Leftist riots），是香港一場因社會矛盾，政治矛盾激化，並受到中國大陸文化大革命極端思潮及澳門一二·三事件影響的香港親共人士對抗香港政府的暴動，亦為香港歷史的分水嶺，事件從1967年5月6日開始，至同年12月基本結束。其由最初的工人運動，反港英政府示威，演變成後來的恐怖主義及炸彈襲擊平民等行動。是中華人民共和國政權在大陸取代中華民國政權後香港唯一的左派暴動。

六七暴動由罷工及示威開始，後來有罷工工人被警方打傷打死，示威者其後暗殺，放置炸彈（涉及1167個炸彈）和製造槍戰作為報復。期間有1,936人被檢控，约212名警務人員在內的832人受傷，51人死亡)。

（圖為香港商業電台播音員－林彬，因在節目內遣責暴徒，在汽車中被燃燒彈燒死）

當時一啲中共左派既組織例如係而家立法會為人所識既工聯會打住「反英抗暴」理念去策動工人去罷工，最後引伸至有土製炸彈、燃燒彈既出現。

大家有無諗過今時今日譴責示威者係612、魚革、雨革 用暴力最大聲既建制派 其一大派，原來係當時港英政府管治下咁唔理性、和平、非暴力去表達市民既訴求。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
講返開post 目的先，其實係想希望透過放映會去比一班對舊時香港歷史唔認識既香港市民去了解返六七暴動呢段歷史，再而比市民大眾知道返當日612 比林鄭、 盧偉聰、李家超定性「五人暴動」之別。
先利申 我唔係讀歷史既，所以想睇下各位全能既連登仔有無興趣將呢件事傳比市民大眾聽，特別係個班話人搞事、收錢、搞破壞既老一輩知道，原來佢地一直投緊既立法會、區議會議員所屬政黨係咁既樣。

延伸閱讀:
1. 從珍貴舊照片了解，工聯會推動的「六七暴動」是怎樣殺人的 - 攝影札記

2.工聯會展板講六七暴動 只提港英警察「暴力鎮壓群眾」 隻字未提炸彈浪潮 - 立場新聞

3.通識影片：《視點31–尋找．六七──六七暴動系列 (上)》

4.通識影片：《視點31–尋找．六七──六七暴動系列 (下)》

小心俾人話你間接鼓吹真正暴動啊

澄清返先

我只係想希望大家認清返呢段歷史，特別係中共其實一直都將某部分既資料(當然暴動人士犯罪記錄) 收埋唔比市民睇，香港市民係有知情權

絕不鼓吹任何暴動行為

同胞勿近呀

當香港送中條例、警察犯法嘅問題處理好時，係咪應該食住個勢對抗中共？

民建聯創辦人獐頭鼠目同佢細佬妹（曾德成、曾勵予）呀

曾鈺成憶六七暴動弟妹先後入獄父母大受打擊街坊歧視

「消失的檔案」

楊光呢個鬥委會仆街冚家剷，最後頒個大紫荊畀佢呀

有案底都可以做高官

十八樓C座五十幾年，做到今日都重做緊，就係因為林彬，就係因為反共
我雖然好撚憎俞琤，好撚憎狗娘生全台，但係我始終都會聽十八樓C座 (同間唔時聽下光明頂同一馬當先)
十八樓C座先係商業電台真正台柱，思想靈魂

睇下有無人一齊搞

不如眾籌搞 《消失的檔案》免費放映啦，部記錄片拍得唔錯。

呢個要推

絕對可以 作為CU仔 佢放映會我無去 唉

巴打 你嘅目的係為咩先？

有
我老豆每次一講起67暴動佢就好撚驚

冇
廢老係支持搞呢d野去打鳩英國佬
要知道果陣時華人在港仍然地位低下
係後期經濟起飛 中英談判先開始加快民主步伐
六七暴動後的確港英係立即改善在港華人權益

1.想香港市民認識返呢段中共一直想我地忘記的歷史

2.其次係比一啲所謂既中立派知道
點解香港政府今日可以離譜到定性為五人暴動 反而一啲當日有參與六七暴動既人可以成為到高官、有金紫荊章

3. 等香港市民認清返一啲當年有份組織六七暴動既政黨可以今日譴責612既市民

咁姐係佢地支持暴力解決問題啦
咁有咩資格出黎話而家啲示威者

呢個矛盾點正正係拉一啲中立派既聲音
相比起播一啲黑警打示威者既片
我相信佢地會易接受

係時候上下歷史堂
同埋對比下乜野叫真暴動

要俾佢地睇翻咩叫暴動，睇完仲講得出今次612冇放火冇爆炸仲話暴動果d真係戇鳩